F.COMPO Q&A 紫苑編

[雅彦編](./q_masa.md) 	
[紫苑編](./q_shion.md) 	
[若苗家編](./q_waka.md)  
[脇役編](./q_waki.md)  
[その他](./q_etc.md) 	

Q1、 	性別をころころ変えていたらしいけど・・・？  
        🇨🇳我听说他时常改变自己的性别......？  
A1、 	
    3歳：女？（5th.day）  
    5歳：男？（5th.day）  
    6歳：女？（5th.day）  
    10歳：男？（5th.day）  
    12歳～：女？（5th.day）  
    18歳～：両方？（81st.day～）  
    🇨🇳  
    3岁：女？ (5th.day)  
    5岁：男？ (5th.day)  
    6岁：女？ (5th.day)  
    10岁：男？ (5th.day)  
    12岁及以上：女？ (5th.day)  
    18岁~：都有？ (81st.day～)  
　

Q2、 	紫苑の携帯の機種は？  
        🇨🇳紫苑的手机是什么型号？
A2、 	フリップ式で、あのデザインであることを考えると、恐らくNTTDoCoMoでいえばDシリーズではないかと思われる。携帯の資料が手元にないので何ともいえないが・・・（6th.day, 7th.day）。しかし、紫苑だけでなく雅彦も使っている（7th.day）ことから考えると、「若苗家の携帯」と考えたほうがいいのかもしれないが、紫苑のを借り出しただけという可能性もある。ところが、52nd.dayでは、雅彦と紫苑が携帯で連絡を取り合う場面がある。増えたのだろうか、それとも同じ機種を使っていたのだろうか。  
        🇨🇳考虑到它是翻盖式的，有这样的设计，它可能是NTTDoCoMo的D系列。 我不能确定，因为我手头没有手机的数据......（6th.day, 7th.day）。 然而，考虑到不仅是紫苑，还有雅彦也在使用它（第7天），把它视为"若苗家的手机"可能会更好，但也有可能他们只是借用了紫苑的。 然而，在第52天中，有一个场景是雅彦和紫苑通过手机互相交流。他们是增加了电话的数量，还是使用了相同的型号？  
    6th.dayで紫苑が使っている携帯は、NM152？のような気がします。あの大きさ、デザイン、重量感から（ハルさんの）姉貴が昔使っていた機種に間違いないのですが、何しろ昔で説明書も捨ててしまっているようなのでかなり怪しいです。とにかくあれは200グラム近くある、大きく重いやつです。あの話が載った頃は97年ですしね。機種も当然古いはずです。（提供：ハル）  
    🇨🇳我认为紫苑在6th.day使用的手机是NM152？ 从这个尺寸、设计和重量来看，我肯定它是（小春的）姐姐过去使用的型号，但这很可疑，因为毕竟是很久以前的事了，而且説明書似乎也被扔掉了。 总之，这是个又大又重的东西，重达近200克。 漫画连载时，是1997年。 这个模型也必须是旧的。 (小春提供)  
    紫苑の携帯の件ですが、NM152「ではない」ことがわかりました。NMは152と156しか載っていなかったので、その間はナシ。するとNM151という線が濃厚になってきた気がします。（提供：ハル）  
    🇨🇳至于紫苑的手机，我发现它不是NM152。 那么我认为NM151的路线越来越强。 (哈尔提供)  
    Vol.11、71st.day「身代わりデート」で、雅彦とやり取りしているシーンではNTT DoCoMo P205です。この世界ではNTT DoCoNoとなっているようですが。  
    🇨🇳在第11卷第71天"替代日期 "中，在她与雅彦谈话的场景中，是NTT DoCoMo P205。 虽然在这个世界上似乎是NTT DoCoNo。  
  

Q3、 	紫苑の誕生日は？  
        🇨🇳紫苑的生日是什么时候？
A3、 	3月19日（Vol.2 表紙）。したがって、1st.day は '97年3月19日ということになる。  
        🇨🇳3月19日（第二卷封面）。 因此，第1话是97年3月19日。  
　 
  
Q4、 	紫苑の通う大学は？  
        🇨🇳紫苑上的是哪所大学？  
A4、 	雅彦と同じく、武蔵野産業大学です。しかし、彼女は文学部英文科に所属しています。ちなみに雅彦は経済学部。  
        🇨🇳和雅彦一样，她在武藏野产业大学上学。 然而，她属于文学系，文学院，英国文学系。 顺便说一下，雅彦在经济学院。 



